律政司反對海外人士稱律政司為「Department of Injustice」

https://hd.stheadline. com/news/realtime/hk/1965792/

終審法院批准律政司就壹傳媒創辦人黎智英保釋案提出的上訴許可，黎智英需即時還押至2月初再訊。英國關注香港政治組織香港監察（Hong Kong Watch）創辦人、保守黨人權委員會副主席羅傑斯（Benedict Rogers）批評終審法院拒絕黎智英保釋，指律政司是「不公義部門」（Department of Injustice），聲言司法獨立被踐踏，法治被破壞。律政司回應表示，反對一些海外人士針對香港健全的司法和法律制度所提出的無理指控。

律政司重申，社會人士有權在法律容許的範圍內就法庭的裁決或相關事項發表意見，但同時必須尊重司法獨立，更不應該肆意批評司法機構，毫無根據地指控法庭的決定是屈服於壓力下。終審法院首席法官在去年7月2日發表的聲明，已明確指出「法庭在處理或裁斷任何法律糾紛時，只會考慮法律和法律原則」。

對於有人基於律政司依法履行憲制職責而詆毀部門的名稱，律政司指出，這種行徑只會反映個別人士的政治圖謀，所提出的言論更加欠缺基礎甚至不尊重法治。「任何惡意企圖向我們的檢控工作或司法機構施以不正當影響的指控或攻擊必定不會成功，我們亦應該譴責這些行為。」

joke丫嘛 垃圾

DOI

制裁新目標 以法律為武器理應比以槍攻擊市民更大罪

department of joke

ok我地尊重返
叫department of joke好喇

係department of jerk

D.O.G